\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumerate}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Квадратичные функции (часть 3)}

\textbf{Определение}. Преобразование линейного пространства называется единично треугольным, если его матрица имеет вид:
$$\begin{pmatrix}
1 & a_{12} & a_{13} & \ldots & a_{1n}\\
0 & 1 & a_{23} & \ldots & a_{2n}\\
0 & 0 & 1 & \ldots & a_{3n}\\
\vdots & \vdots & \vdots & \vdots & \vdots\\
0 & 0 & 0 & \ldots & 1\\
\end{pmatrix}$$

\textbf{Теорема Якоби}. Пусть $b(x_1, \ldots, x_n)$ - квадратичная форма ранга $r$, и пусть $\delta_k$ - угловой минор порядка $k$ ее матрицы $B$. Тогда эту форму можно привести к каноническому виду 
$$
\lambda_1y_1^2 + \ldots + \lambda_ry_r^2
$$ 
единично треугольными преобразованиями в том и только том случае, когда $\delta_1 \neq 0, \ldots, \delta_r \neq 0$. При этом $\lambda_k = \delta_k / \delta_{k - 1}$, где $\delta_0 = 1$.

\textbf{Определение}. Квадратичная функция называется положительно определенной, если $b(x) > 0$ для любого вектора $x \neq 0$.

\textbf{Определение}. Симметрическая билинейная функция называется положительно определенной, если она соответствует положительно определенной квадратичной форме.

\textbf{Утверждение}. Квадратичная функция $b$ положительно определена, тогда и только тогда когда ее ранг и положительный индекс инерции равны $n$, т.е. когда она имеет нормальный вид $b(x)=x_1^2 + \ldots + x_n^2$.

\textbf{Критерий Сильвестра}. Матрица $B$ положительно определена тогда и только тогда, когда все ее угловые миноры положительны.       

\end{document}